【出資$11.5億】日本將馬毛島國有化 部署薩德劍指中國

根據《超訊》雜誌，日本預計3月完成馬毛島國有化，意在改善駐日美軍訓練環境、加強美日安全保障體系，並計劃在馬毛島使用自衞隊，以「整頓新自衞隊設施」。美日雙方軍方高層已謀劃將在島上部署薩德系統，劍指中國。
日本《讀賣新聞》日前報道，日本政府就美國航母戰機起飛、着陸訓練場地計劃，與馬毛島所有者達成協議，日本政府將出資160億日圓(約11.5億港元)購買該島，防衞省也在本月9日與該島所有者簽署臨時協議，預計今年3月該島將實現國有化。《讀賣新聞》還強調，此次達成收購，在改善駐日美軍訓練環境、加強美日安全保障體系方面有重大意義。
馬毛島國有化，令不少人想起釣魚台。雖然該島沒主權爭議，但其國有化承載住意義和影響，因為其戰略位置對中國有重大威脅。防衞省去年7月公開確定馬毛島作為海上、航空兩自衞隊的據點，且馬毛島的戰略區位優勢明顯。加上日本彷空自衞隊的F-15比較老舊，許多飛行員執行東海監控中國海空軍任務時，都擔心機件受損而導致臨時迫降，而馬毛島國有化能解決這問題。
另對於美國而言，駐日美軍將在東京橫田基地、沖繩嘉手納基地以外，再擁有抵近中國部署F22的重要基地，對中國戰略牽制作用明顯。
據《超訊》獲得消息透露，馬毛島對中國的威脅，還在於美日雙方軍方高層已謀劃將曾在東北亞掀起軒然大波的薩德系統在該島部署。屆時，探測距離達2,000公里以上的薩德雷達，必將配合韓國薩德系統，對中國東部沿海地區進行全域監控。而其強大的探測隱身目標的能力，更將對中國未來大量部署以奪取東海及西太平洋制空權的殲-20，形成重大威脅。
《超訊》雜誌

唔明
個島本身唔係屬於日本架咩 ?
即係用11.5億買起哂係個島住既人 ?

可能個島係私人持有掛

馬毛島的戰略位置對中國有重大威脅，其戰略區位優勢十分明顯，距離上海895公里，距離北京1654公里，都在或接近日本主戰飛機F-35和F-15J的作戰半徑之內。

補血多少少，日本又部署薩德系統又部署陸基神盾，意向好明顯係保護台灣喎，加上南韓又有薩德，家陣中共咪即係突起個屎忽美國都知你想點 走唒光阿

冇人住但屬於一間發展商

國有化得仲唔係私人持有，噉係咩嘢持有

上次南韓部署薩德系統中國就反韓
今次唔係唔反日咁無面下話

支持禁止支那人去日本

親緊日
唔反得

釣魚台

離本島近 補給冇問題
要再近上海就要再落既島仔但係離本島遠
補給煩

毒果真係毒果，連地圖都唔整出黎。

個島好處係冇咩常住人口軍事部署唔怕擾民，但戰略重要性始終都唔及沖繩高。

個島的形狀成碌鳩咁對住你！

若然出兵打台灣
呢度陰你後防空虛戰略要塞之一

呢期侵侵敍利亞、阿富汗撒兵都係想集中兵力

正好美退出中程導彈協議

連地圖都冇生果報黎做乜

（天人）日本擬組建太空部隊 強化美國合作

全世界都知支狗想點
係Nigga國先窮到要同佢做朋友

買個島仔先11.5億

日本土地係 freehold land, 土地可以係私人持有。

快d反日唔好去日本 禁日本團

真心唔明
點睇第一島鏈既沖繩仲近啦
另外種子島個d唔係本來就係日本架啦咩?
禁多左個濕9島仔係戰略上有咩提升左呀?
淨係多左位比侵侵放多幾架玩具?